［法律撚入］有冇可能唔係警方起訴下直接告一條友刑事

啱啱開錯台
屌你老母上次屯門班仆街打完人又冇俾人起訴 拍拍囉柚走人
尋日有個阿哥企喺度俾人打唔還手 如果次次我哋俾人打撚完 班仆街藍絲老母冇後果 佢哋只會越嚟越癲
警犬又唔做嘢咁樣唔撚係路

所以想問下可唔可以直接上法庭告鳩一條友刑事

利申：唔識法律同埋執法程序 但係次次都有撚晒片 應該有晒料可以告？

Help

於2014年佔領運動期間遭七警毆打及襲警的曾健超在集會上發言稱，「小市民要私人刑事檢控警察是非常困難」，提醒市民如有警方涉濫暴的證據，不要急於在網上發布，待適當時候於法庭公開。

根據《裁判官條例》第14條，任何人都可向裁判法院申請私人檢控，如果裁判官接納，會向被告發出傳票。

咁如果係告其他市民刑事呢？

要問法律jj

一定要告尋日條肥撚
順便告埋屯門個幾個
要當事人先告得定點？

但私人檢控要五六百萬起跳

姐係頌費要五六百萬？
吿得入係咪就唔使比

可以。

根據普通法，任何人都享有同律政司司長相同嘅權利，提出刑事檢控。當年上議院法官Lord Wilberforce 就曾經形容私人檢控係「針對權力機關怠慢或偏袒的一項寶貴的憲法保障」（a valuable constitutional safeguard against inertia or partiality on the part of authority)

任何人都可以根據普通法或者裁判官條例第14條提出私人檢控。如果裁判官接納，會向被告發出傳票。

不過有一點要留意，係一個私人檢控案入面，律政司係可以隨時介入取代原檢控人嘅身份，再決定是否繼續有關法律程序，或者撤銷控罪既。

多謝巴打，長知識

理論上... 告得入既話, 係可以同法庭申請, 叫被告人畀返D訟費你既
實際上...
1. 你要自己畀咗先
2. 通常判唔足
3. 佢無錢你都係收唔到錢